電梯大堂開會 屯門撥百萬買罩

電梯大堂開會 屯門撥百萬買罩

多名屯門區議員昨在電梯大堂開會，商討抗疫工作。互聯網

【本報訊】屯門區民政事務總署職員因應疫情留家工作，拒絕支援原定昨早舉行的特別大會，會議室更已上鎖，區議會主席陳樹英決定在會議室外的電梯大堂，擺放摺枱和凳照常舉行會議，商討抗疫工作，最終在無人反對下通過撥款100萬元購買口罩，免費派發居民，並要求深圳灣口岸封關。陳樹英稱，已要求秘書處收看會議的網上直播。

相關新聞：痊癒者可再中招

主席叫秘書處看直播

為免如早前未獲民政署支援開會的葵青區議會般淪落至戶外開會，數名屯門區議員包括副主席黃丹晴，前日下午開始通宵留守區議員休息室至昨早開會時間，但結果會議室沒有開放，區會只能在會議室外的走廊召開。陳樹英強調只有主席有權取消會議，即使秘書處拒絕提供服務，會議仍如期舉行，故她昨亦要求秘書處收看直播，提供場外服務：「我哋今﹙昨﹚日會有網上直播嘅，就叫佢（秘書處）喺屋企睇，亦都請佢留意，如果規程有問題我就可能打電話問佢」。

早前屯門區議會打算撥款50萬元購買口罩，透過32個區議員辦事處免費派發給居民，陳樹英認為金額不足，因此建議調升至100萬元。

陳樹英說：「即使係100萬元都只喺講緊平均每位居民兩個（口罩），因為屯門都超過50萬人」，結果在無人反對下通過。區議會同時亦在全票支持下通過深圳灣口岸封關的動議。

■記者呂浩然

百年難得一見嘅區議會

唔出街，在家做帶氧運動洗肺。
邊個可以5分鐘空中踩單車200下?